[集思廣益]有關長期抗爭既經濟模式

首先 請大家起我底 確認我係咪3毛
其次 請大家花小小時間睇下同討論下
第三 我唔係經濟學家 我只係希望拋磚引玉 引發更多思考同討論 呢度好多叻人 我相信大家會有好多諗法

前言:
香港抗爭其中最大既阻礙之一 係錢
我地唔可以太過怪責夜晚返屋企既人 因為佢地第二日要返工
而佢地要返雪並唔係因為香港人鍾意返工
而係因為佢地需要錢生活

試想像下 如果你戶口有一億 坐係度一個月去抗爭又有咩所謂?

就算後生仔 佢地由新界搭車出黎香港島 對佢地黎講其實係好大負擔

而係抗爭上 任何野都需要錢:
買物資 搭車 食飯 法律費用 印單張 宣傳 甚至遲d要搞既選戰 全部都需要錢

無錯 香港人係好有錢 而且有好多基金去支持唔同抗爭者 但係 我地可唔可以再做多D?
大家有無諗過 抗爭者面對既唔止係法律後果 而係失去工作 無人請 難以過活?

我地亦可以連結下面兩個理念:
1.唔想幫襯任何建制商鋪 將我地血汗錢俾佢賺

2.(十分重要!)點樣可以拎抗爭者減少經濟憂慮 令佢地無後顧之憂?

諗法:
利申:以下只係好粗疏既諗法,並無詳細思考

關於第一點 最簡單 唔好幫襯建制商戶

首先大家Down左個map先?

但我地可唔可以更進一步 無錯 就係去幫良心商戶 我相信唔少人係有做緊

但 再可唔可再進一步??

100萬人 200萬人 係一個咩概念?
係仲多過好多國家人口既概念
呢度本身就已經一個龐大消費群

既然大家本身都需要食野飲野 都需要日用品 都需要買抗爭所需用物資

點解我地唔自己搞?

香港人可以短時間籌旗幾百萬登報

籌旗係中環開間7仔 藥房 甚至珍珠奶茶係咪完全無可能?

我諗到係 類似社企 大學入面合作社既模式 甚至唔需要任何實體店既營運模式
更重要既係 我地可以提供工作機會俾義士

而我地甚至可以同一d良心企業合作 肥佬黎又好 林日曦又好 Call4Van又好
其實有好多經濟上既可能性可以創造

而唔係局限 買物資一定要唔多唔少益建制既局限入面

香港一直以黎俾大財團壟斷得太嚴重
但係今次無大台既運動 令我覺得香港其實有更多可能性

拋完舊磚 我知大家會有好多玉

呢個問題仲關係到香港獨立之後既想像
例如好多人最近講咩籌建臨時政府

咁我地係咪要有自己既一個經濟體系?
政府係香港最大僱主
咁我地香港人可唔可以做返自己最大僱主? 唔再依賴大財團?

push

「七黑」團結打倒白色恐怖

要做生意唔係個個都得 好難憑空創造一個生態
不如試下爭取中坑既支持啦
有咩分法可以統戰佢地？